
2) Which sensory receptors provide feedback about muscle length and stretch?
A) Golgi tendon organs
B) Muscle spindle organs
C) Nociceptors
D) Meissner's corpuscles
Correct answer: B) Muscle spindle organs

3) Golgi tendon organs provide feedback about which aspect of muscle contraction?
A) Muscle length and stretch
B) Muscle tension
C) Muscle fatigue
D) Muscle force generation
Correct answer: B) Muscle tension

5) Damage to the corticobulbar tract may result in weakness of which muscles?
A) Tongue and lower face muscles
B) Upper extremity muscles
C) Lower extremity muscles
D) Back muscles
Correct answer: A) Tongue and lower face muscles

6) Which motor tract is involved in maintaining upright body posture?
A) Retriculospinal tract
B) Vestibulospinal tract
C) Tectospinal tract
D) Anterior corticospinal tract
Correct answer: A) Retriculospinal tract

7) Loss of the reticulospinal tract function may lead to difficulty maintaining posture in which state?
A) Sleep
B) Wakefulness
C) REM sleep
D) NREM sleep
Correct answer: B) Wakefulness

8) Which structure inhibits the globus pallidus internus/externus and the substantia nigra?
A) Striatum
B) Cerebellum
C) Thalamus
D) Hypothalamus
Correct answer: A) Striatum

9) What is the function of the globus pallidus internus?
A) Stops movement
B) Favors movements
C) Initiates movements
D) Modulates pain perception
Correct answer: A) Stops movement

10) The rubrospinal tract originates from which nucleus?
A) Red nucleus
B) Subthalamic nucleus
C) Nucleus accumbens
D) Ventral tegmental area
Correct answer: A) Red nucleus

12) Damage to the tectospinal tract may impair which reflexive movement of the head?
A) Turning the head towards movement or sound
B) Nodding the head
C) Tilting the head to the side
D) Shaking the head
Correct answer: A) Turning the head towards movement or sound

13) Climbing fibers from the inferior olivary nucleus contribute to which tract?
A) Olivocerebellar tract
B) Pontocerebellar tract
C) Rubrospinal tract
D) Corticospinal tract
Correct answer: A) Olivocerebellar tract

20) Which region of the brain is primarily responsible for initiating smooth and habitual movements?
A) Basal ganglia
B) Cerebellum
C) Thalamus
D) Hypothalamus
Correct answer: A) Basal ganglia

21) The function of the substantia nigra is mainly mediated by which receptors?
A) D1 receptors
B) D2 receptors
C) GABA receptors
D) Both A and B
Correct answer: D) Both A and B

24) Lesions in the corticobulbar tract may result in weakness in which muscles?
A) Face and tongue muscles
B) Upper extremity muscles
C) Lower extremity muscles
D) Abdominal muscles
Correct answer: A) Face and tongue muscles

25) Damage to the rubrospinal tract below the red nucleus may result in which type of rigidity?
A) Decorticate rigidity
B) Decerebrate rigidity
C) Spastic rigidity
D) Flaccid rigidity
Correct answer: B) Decerebrate rigidity

26) The pontine reticulospinal tract has what effect on posture?
A) Inhibitory
B) Excitatory
C) No effect
D) Unpredictable effect
Correct answer: B) Excitatory

27) Which motor tract is involved in turning the head reflexively in response to movement or sound?
A) Tectospinal tract
B) Corticospinal tract
C) Rubrospinal tract
D) Reticulospinal tract
Correct answer: A) Tectospinal tract

28) Which pathway decussates information from the cerebral cortex to the contralateral cerebellar cortex?
A) Olivocerebellar tract
B) Pontocerebellar tract
C) Corticospinal tract
D) Rubrospinal tract
Correct answer: B) Pontocerebellar tract

29) What is the role of the olivocerebellar tract in the cerebellum?
A) Inhibits Purkinje neurons
B) Initiates smooth movements
C) Excites Purkinje neurons
D) Controls sensory input to the cerebellum
Correct answer: C) Excites Purkinje neurons

30) Which component of the motor system is responsible for generating rhythmic movements?
A) Basal ganglia loop
B) Spinal cord pattern generators
C) Dorsal spinocerebellar tract
D) Ventral spinocerebellar tract
Correct answer: B) Spinal cord pattern generators

31) How does the vestibulospinal tract contribute to posture control?
A) Excites extensor muscles
B) Inhibits extensor muscles
C) Excites flexor muscles
D) Inhibits flexor muscles
Correct answer: A) Excites extensor muscles

33) Which structure plays a role in the smooth execution of habitual movements?
A) Basal ganglia loop
B) Vestibulospinal tract
C) Tectospinal tract
D) Reticulospinal tract
Correct answer: A) Basal ganglia loop

34) The primary function of the globus pallidus externus is to:
A) Stop movement
B) Favor movements
C) Modulate sensory perception
D) Initiate voluntary movements
Correct answer: B) Favor movements


37) Which motor tract controls distal movement and gating of sensory input?
A) Corticospinal tract
B) Rubrospinal tract
C) Reticulospinal tract
D) Vestibulospinal tract
Correct answer: A) Corticospinal tract

41) Lesions in the pontine reticulospinal tract would primarily affect which aspect of posture?
A) Inhibition of posture
B) Excitation of posture
C) Flexor muscle control
D) Extensor muscle control
E) Both B and D

42) The primary role of the cerebellum in motor function is:
A) Initiating movement
B) Modulating muscle tone
C) Coordinating and fine-tuning movements
D) Sensory perception of movement
Correct answer: C) Coordinating and fine-tuning movements

45) The primary neurotransmitter input from the cortex to the basal ganglia loop is:
A) GABA
B) Dopamine
C) Glutamate
D) Serotonin
Correct answer: C) Glutamate

47) The primary function of the rubrospinal tract is:
A) Control of tone in flexor muscle groups
B) Fine motor control
C) Coordination of eye movements
D) Regulation of posture
Correct answer: A) Control of tone in flexor muscle groups

50) Lesions in the corticobulbar tract originating from UMNs can result in:
A) Weakness of upper extremities
B) Weakness of lower extremities
C) Difficulty in swallowing and speaking
D) Loss of coordination and balance
Correct answer: C) Difficulty in swallowing and speaking

