1) What histological feature is characteristic of Alzheimer's disease?
A) Presence of AB amyloid plaque
B) Presence of Lewy bodies
C) Presence of 4R Tau isoform
D) Presence of astrocytic plaque
Correct answer: A) Presence of AB amyloid plaque

2) Which gene mutation is linked to familial/early onset form of Alzheimer's disease?
A) HTT
B) SOD1
C) APP
D) MAPT
Correct answer: C) APP

3) In the context of Alzheimer's Disease, which gene is associated with Apolipoprotein E?
A) PSEN1/PSEN2
B) SOD1
C) TDP43
D) FUS
Correct answer: A) PSEN1/PSEN2

4) Mutations in which components lead to the formation of AB amyloid?
A) APP or β-amyloid-converting enzyme
B) APP or γ-secretase
C) γ-secretase or α-secretase
D) α-secretase or β-amyloid-converting enzyme
Correct answer: B) APP or γ-secretase

5) The APP gene is located on which chromosome?
A) Chromosome 21
B) Chromosome 4
C) Chromosome 10
D) Chromosome 15
Correct answer: A) Chromosome 21

6) Why do Trisomy 21/Down Syndrome patients have a higher risk of forming AB amyloid?
A) They have an extra copy of the APP gene
B) They have a deletion of the APP gene
C) They have a duplication of the PSEN1 gene
D) They have a mutation in the PSEN2 gene
Correct answer: A) They have an extra copy of the APP gene

7) Which combination leads to the non-amyloidogenic pathway?
A) γ-secretase and α-secretase
B) γ-secretase and β-amyloid-converting enzyme
C) APP and γ-secretase
D) APP and β-amyloid-converting enzyme
Correct answer: A) γ-secretase and α-secretase

8) What is the primary function of Tau protein in neurons?
A) It stabilizes microtubules in axons
B) It helps in the formation of AB amyloid
C) It aids in neurotransmitter release
D) It protects the neurons from oxidative stress
Correct answer: A) It stabilizes microtubules in axons

9) Which Alzheimer's disease-related gene can lead to different Tau isoforms due to alternative splicing?
A) APP
B) PSEN1
C) MAPT
D) TDP43
Correct answer: C) MAPT

10) Which tau isoforms are involved in Alzheimer's disease?
A) 3R and 4R
B) Only 3R
C) Only 4R
D) Neither 3R nor 4R
Correct answer: A) 3R and 4R

11) Progressive supranuclear palsy is linked to which Tau isoform?
A) 3R
B) 4R
C) Both 3R and 4R
D) Neither 3R nor 4R
Correct answer: B) 4R

12) What does cerebral amyloid angiopathy increase the risk for?
A) Ischemic stroke
B) Hemorrhagic stroke
C) Alzheimer's disease
D) Parkinson's disease
Correct answer: B) Hemorrhagic stroke

13) How is cerebral amyloid angiopathy diagnosed?
A) Congo red staining
B) Silver staining
C) Hematoxylin and eosin staining
D) Periodic acid-Schiff staining
Correct answer: A) Congo red staining

14) What is a characteristic of vascular dementia?
A) Progressive cognitive deficits
B) Sudden cognitive deficits
C) Motor symptoms similar to Parkinson's disease
D) Early onset memory loss
Correct answer: B) Sudden cognitive deficits

15) What commonly causes vascular dementia?
A) Strokes and lacunar infarcts
B) Alzheimer's disease
C) Progressive supranuclear palsy
D) Mutations in the APP gene
Correct answer: A) Strokes and lacunar infarcts

16) What is a symptom of Frontotemporal Lobar Degeneration (FTLD) / Pick's Disease?
A) Trouble looking upwards
B) Difficulty swallowing
C) Word retrieval difficulty (nonfluent aphasia)
D) Rapidly progressive dementia
Correct answer: C) Word retrieval difficulty (nonfluent aphasia)

17) What abnormal protein accumulation is characteristic of FTLD/Pick's disease?
A) 3R Tau
B) 4R Tau
C) AB amyloid
D) α-synuclein
Correct answer: A) 3R Tau

18) Which of the following is a characteristic of Lewy Body Dementia?
A) Presence of AB amyloid plaque
B) Visual hallucinations
C) Progressive cognitive deficits
D) Accumulation of 4R tau isoform
Correct answer: B) Visual hallucinations

19) What is a key histological finding in Lewy Body Dementia?
A) Pallor of substantia nigra and presence of Lewy bodies
B) Presence of AB amyloid plaque
C) Presence of astrocytic plaque
D) Presence of neurofibrillary tangles
Correct answer: A) Pallor of substantia nigra and presence of Lewy bodies

20) If dementia/cognitive symptoms appear first, followed by Parkinson-like symptoms, what is the condition termed as?
A) Parkinson's with dementia
B) Dementia with Parkinson's
C) Lewy Body Dementia
D) Alzheimer's disease
Correct answer: B) Dementia with Parkinson's

21) If Parkinson's symptoms appear first, followed by dementia, what is the condition termed as?
A) Parkinson's with dementia
B) Dementia with Parkinson's
C) Lewy Body Dementia
D) Alzheimer's disease
Correct answer: A) Parkinson's with dementia

22) Which of the following diseases is characterized by the presence of alpha-synuclein in Lewy bodies?
A) Parkinson's Disease
B) Progressive Supranuclear Palsy
C) Frontotemporal Lobar Degeneration
D) Alzheimer's Disease
Correct answer: A) Parkinson's Disease

23) What is a clinical feature of Parkinson's Disease?
A) Bradykinesia
B) Hyperreflexia
C) Muscle jerks
D) Rigidity
Correct answer: A) Bradykinesia

24) Progressive supranuclear palsy is associated with which key term?
A) Tufted astrocyte
B) Astrocytic plaque
C) Skein-like inclusions
D) Lewy bodies
Correct answer: A) Tufted astrocyte

25) Which symptom is associated with corticobasal degeneration?
A) "Alien limb" that acts independently
B) Difficulty swallowing
C) Trouble looking upwards
D) Sleep problems
Correct answer: A) "Alien limb" that acts independently

26) Corticobasal degeneration is characterized as a what type of tauopathy?
A) 3R tauopathy
B) 4R tauopathy
C) Both 3R and 4R tauopathy
D) Neither 3R nor 4R tauopathy
Correct answer: B) 4R tauopathy

27) Multiple System Atrophy is characterized by the distribution of which protein in the central nervous system (CNS)?
A) Tau protein
B) Alpha-synuclein
C) AB amyloid
D) Prion protein
Correct answer: B) Alpha-synuclein

28) Which is a key term associated with Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)?
A) Astrocytic plaque
B) Skein-like inclusions
C) Spongiform change
D) Lewy bodies
Correct answer: B) Skein-like inclusions

29) Which genetic mutation is associated with ALS?
A) Mutation in the APP gene
B) Mutation in the SOD1 gene
C) Mutation in the HTT gene
D) Mutation in the PSEN1 gene
Correct answer: B) Mutation in the SOD1 gene

30) Which disease is characterized by chorea (dance-like movements, inability to keep arms still)?
A) Alzheimer's Disease
B) Huntington's Disease
C) Creutzfeldt-Jakob Disease
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: B) Huntington's Disease

31) Huntington's Disease is characterized by an autosomal dominant CAG repeat in which gene?
A) HTT gene on chromosome 4
B) APP gene on chromosome 21
C) SOD1 gene on chromosome 21
D) PSEN1 gene on chromosome 14
Correct answer: A) HTT gene on chromosome 4

32) Which of the following is a characteristic feature of Creutzfeldt-Jakob Disease/Prion disease?
A) Spongiform change (vacuolation of neuropil, appearing as white bubbles)
B) Presence of AB amyloid plaque
C) Presence of neurofibrillary tau tangles
D) Presence of Lewy bodies
Correct answer: A) Spongiform change (vacuolation of neuropil, appearing as white bubbles)

33) What is a commonly used screening test for Creutzfeldt-Jakob Disease/Prion disease?
A) Detection of 14-3-3 protein in CSF
B) Congo red staining
C) Amyloid beta immunohistochemistry
D) Detection of Tau protein in CSF
Correct answer: A) Detection of 14-3-3 protein in CSF

34) Which disease involves both 4R and 3R tau isoforms?
A) Alzheimer's disease
B) Pick's Disease
C) Progressive Supranuclear Palsy
D) Corticobasal degeneration
Correct answer: A) Alzheimer's disease

35) Inability to look up, parkinsonism, and the presence of tufted astrocytes are key features of which disease?
A) Alzheimer's disease
B) Pick's Disease
C) Progressive Supranuclear Palsy
D) Corticobasal degeneration
Correct answer: C) Progressive Supranuclear Palsy

36) Independent movement of an arm, 4R tau, and the presence of astrocyte plaque are typical of which disease?
A) Alzheimer's disease
B) Pick's Disease
C) Progressive Supranuclear Palsy
D) Corticobasal degeneration
Correct answer: D) Corticobasal degeneration

37) Which of the following diseases is an alpha-synucleinopathy where alpha-synuclein is found in Lewy Bodies in the pons?
A) Alzheimer's Disease
B) Parkinson's Disease
C) Lewy Body Dementia
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: B) Parkinson's Disease

38) Which of the following diseases is an alpha-synucleinopathy where alpha-synuclein is found in Lewy Bodies in the cortex?
A) Alzheimer's Disease
B) Parkinson's Disease
C) Lewy Body Dementia
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: C) Lewy Body Dementia

39) In which disease is alpha-synuclein found in glial cytoplasmic inclusions?
A) Alzheimer's Disease
B) Parkinson's Disease
C) Lewy Body Dementia
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: D) Multiple System Atrophy

40) In ALS, which type of motor neurons are affected?
A) Upper motor neurons (UMN) only
B) Lower motor neurons (LMN) only
C) Both UMN and LMN
D) Neither UMN nor LMN
Correct answer: C) Both UMN and LMN

41) What are the typical upper motor neuron symptoms in ALS?
A) Weakness, atrophy, fasciculations
B) Hyperreflexia, spasticity, Babinski sign
C) Bradykinesia, resting tremor, rigidity
D) Sleep problems, visual hallucinations, fluctuating symptoms
Correct answer: B) Hyperreflexia, spasticity, Babinski sign

42) What are the typical lower motor neuron symptoms in ALS?
A) Weakness, atrophy, fasciculations
B) Hyperreflexia, spasticity, Babinski sign
C) Bradykinesia, resting tremor, rigidity
D) Sleep problems, visual hallucinations, fluctuating symptoms
Correct answer: A) Weakness, atrophy, fasciculations

43) In the context of ALS, what are skein-like inclusions?
A) Accumulations of misfolded proteins
B) Neurofibrillary tau tangles
C) AB amyloid plaques
D) Alpha-synuclein inclusions
Correct answer: A) Accumulations of misfolded proteins

44) Which genes are commonly mutated in ALS?
A) SOD1 gene on chromosome 21 and TDP43
B) HTT gene on chromosome 4
C) APP gene on chromosome 21
D) PSEN1 and PSEN2 genes
Correct answer: A) SOD1 gene on chromosome 21 and TDP43

45) Which disease is characterized by choreic movements, CAG repeat on chromosome 4, and caudate atrophy?
A) Alzheimer's disease
B) Parkinson's disease
C) Huntington's disease
D) Creutzfeldt-Jakob disease
Correct answer: C) Huntington's disease

46) In the context of prion disease, what is a spongiform change?
A) Accumulation of misfolded proteins that spread quickly
B) Vacuolation of neuropil, appearing as white bubbles
C) Presence of AB amyloid plaques
D) Presence of neurofibrillary tau tangles
Correct answer: B) Vacuolation of neuropil, appearing as white bubbles

47) Which of the following diseases is characterized by rapidly progressive dementia with motor or cerebellar dysfunction?
A) Alzheimer's disease
B) Parkinson's disease
C) Huntington's disease
D) Creutzfeldt-Jakob disease
Correct answer: D) Creutzfeldt-Jakob disease

48) Tauopathies are characterized by the presence of hyper-phosphorylated Tau. Which disease among the following is not a Tauopathy?
A) Alzheimer's disease
B) Pick's disease
C) Progressive Supranuclear Palsy
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: D) Multiple System Atrophy

49) Which of the following conditions are Synucleinopathies, characterized by abnormal accumulation of alpha-synuclein?
A) Parkinson's disease and Lewy Body Dementia
B) Alzheimer's disease and Huntington's disease
C) Creutzfeldt-Jakob disease and Progressive Supranuclear Palsy
D) Corticobasal Degeneration and Multiple System Atrophy
Correct answer: A) Parkinson's disease and Lewy Body Dementia

50) Which disease is characterized by the presence of independent movement of an arm, 4R tau,and astrocyte plaque?
A) Alzheimer's disease
B) Pick's disease
C) Progressive Supranuclear Palsy
D) Corticobasal Degeneration
Correct answer: D) Corticobasal Degeneration

51) In the context of Creutzfeldt-Jakob disease, what is the significance of the 14-3-3 protein in CSF?
A) It is a diagnostic tool
B) It contributes to the formation of AB amyloid
C) It is a result of alternative splicing of the MAPT gene
D) It is linked to the familial/early onset form of Alzheimer's disease
Correct answer: A) It is a diagnostic tool

52) Which disease is characterized by symptoms such as trouble looking upwards (supranuclear gaze palsy), difficulty swallowing & speech, plus parkinsonian symptoms?
A) Alzheimer's disease
B) Progressive Supranuclear Palsy
C) Corticobasal Degeneration
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: B) Progressive Supranuclear Palsy

53) What is a key histological feature of Progressive Supranuclear Palsy?
A) Presence of AB amyloid plaques
B) Presence of neurofibrillary tau tangles in substantia nigra due to 4R Tau
C) Presence of Lewy bodies
D) Presence of skein-like inclusions
Correct answer: B) Presence of neurofibrillary tau tangles in substantia nigra due to 4R Tau

54) Which disease is characterized by symptoms such as clumsiness, rigidity, and "alien limb" that acts independently?
A) Alzheimer's disease
B) Progressive Supranuclear Palsy
C) Corticobasal Degeneration
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: C) Corticobasal Degeneration

55) Which disease is characterized by symptoms such as parkinsonism, cerebellar ataxia, autonomic dysfunction (urinary incontinence), cognitive dysfunction, difficulty swallowing & weakness?
A) Alzheimer's disease
B) Progressive Supranuclear Palsy
C) Corticobasal Degeneration
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: D) Multiple System Atrophy

56) What is a key histological feature of Multiple System Atrophy?
A) Presence of AB amyloid plaques
B) Presence of neurofibrillary tau tangles
C) Presence of alpha-synuclein in glial cytoplasmic inclusions
D) Presence of skein-like inclusions
Correct answer: C) Presence of alpha-synuclein in glial cytoplasmic inclusions

57) Which disease is characterized by symptoms such as weakness, atrophy, and fasciculations (slurred speech)?
A) Alzheimer's disease
B) Progressive Supranuclear Palsy
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)

58) Which disease is characterized by symptoms such as personality changes, agitation, chorea (dance-like movements, inability to keep arms still), and rigidity?
A) Alzheimer's disease
B) Huntington's Disease
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: B) Huntington's Disease

59) Which disease is associated with an autosomal dominant CAG repeat in HTT gene on chromosome 4?
A) Alzheimer's disease
B) Huntington's Disease
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: B) Huntington's Disease

60) Which disease is characterized by symptoms such as muscle jerks, changes in personality, repetitive behaviors, poor judgment, and rapidly progressive dementia with motor or cerebellar dysfunction?
A) Alzheimer's disease
B) Huntington's Disease
C) Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: C) Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease

61) What is a key histological feature of Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease?
A) Presence of AB amyloid plaques
B) Presence of neurofibrillary tau tangles
C) Spongiform change (vacuolation of neuropil, appearing as white bubbles)
D) Presence of skein-like inclusions
Correct answer: C) Spongiform change (vacuolation of neuropil, appearing as white bubbles)

62) Which of these diseases are classified as Tauopathies?
A) Alzheimer's disease, Pick's Disease, Progressive Supranuclear Palsy, Corticobasal Degeneration
B) Alzheimer's disease, Parkinson's disease, Lewy Body Dementia, Multiple system atrophy
C) Alzheimer's disease, Huntington's Disease, Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease, Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Alzheimer's disease, Pick's Disease, Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease, Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
Correct answer: A) Alzheimer's disease, Pick's Disease, Progressive Supranuclear Palsy, Corticobasal Degeneration

63) Which of these diseases are classified as Synucleinopathies?
A) Alzheimer's disease, Pick's Disease, Progressive Supranuclear Palsy, Corticobasal Degeneration
B) Parkinson's disease, Lewy Body Dementia, Multiple system atrophy
C) Alzheimer's disease, Huntington's Disease, Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease, Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Alzheimer's disease, Pick's Disease, Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease, Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
Correct answer: B) Parkinson's disease, Lewy Body Dementia, Multiple system atrophy

64) Which disease is characterized by choreic movements, CAG repeat on chromosome 4, and caudate atrophy?
A) Alzheimer's disease
B) Huntington's Disease
C) Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: B) Huntington's Disease

65) Which disease is characterized by rapid onset dementia, abnormal movements, and spongiform change?
A) Alzheimer's disease
B) Huntington's Disease
C) Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: C) Creutzfeldt-Jakob Disease/ Prion disease

66) Which disease is linked to mutations in the SOD1 gene on chromosome 21 and TDP43?
A) Alzheimer's disease
B) Huntington's Disease
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)

67) In which condition is the APP gene located on Chromosome 21 most directly implicated?
A) Alzheimer's disease
B) Huntington's Disease
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: A) Alzheimer's disease

68) Which disease is linked to mutations in APP gene, PSEN1/PSEN2, and Apolipoprotein E?
A) Alzheimer's disease
B) Huntington's Disease
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: A) Alzheimer's disease

69) In which disease does the abnormal accumulation of 3R Tau occur?
A) Alzheimer's disease
B) Frontotemporal Lobar Degeneration (FTLD)/ Pick's Disease
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: B) Frontotemporal Lobar Degeneration (FTLD)/ Pick's Disease

70) In which disease does the abnormal accumulation of both 4R and 3R tau isoforms occur?
A) Alzheimer's disease
B) Frontotemporal Lobar Degeneration (FTLD)/ Pick's Disease
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: A) Alzheimer's disease

71) Which disease is associated with the abnormal accumulation of alpha-synuclein in glial cytoplasmic inclusions?
A) Alzheimer's disease
B) Huntington's Disease
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: D) Multiple System Atrophy

72) Which disease is associated with the presence of neurofibrillary tangles in the substantia nigra due to 4R Tau?
A) Alzheimer's disease
B) Progressive Supranuclear Palsy
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: B) Progressive Supranuclear Palsy

73) Which disease is characterized by "alien limb" that acts independently?
A) Alzheimer's disease
B) Progressive Supranuclear Palsy
C) Corticobasal Degeneration
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: C) Corticobasal Degeneration

74) Which disease is characterized by the presence of Lewy bodies in the cortex, not just the brainstem?
A) Lewy Body Dementia
B) Parkinson's Disease
C) Corticobasal Degeneration
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: A) Lewy Body Dementia

75) Which disease is characterized by the presence of knife blade atrophy?
A) Alzheimer's disease
B) Frontotemporal Lobar Degeneration (FTLD)/ Pick's Disease
C) Amyotrophic Lateral Sclerosis (ALS)
D) Multiple System Atrophy
Correct answer: B) Frontotemporal Lobar Degeneration (FTLD)/ Pick's Disease


