1) Which class of CNS stimulants includes Strychnine, Picrotoxin, and Pentylenetetrazol?
A) Chemical convulsants
B) Methylxanthines
C) Psychomotor stimulants
D) None of the above
Correct answer: A) Chemical convulsants

2) What is the primary mechanism of action of Strychnine?
A) Blocks glycine receptors in spinal cord (Cl- channel)
B) Inhibits reuptake of monoamines
C) Mobilizes intracellular Ca2+
D) Antagonizes adenosine receptors
Correct answer: A) Blocks glycine receptors in spinal cord (Cl- channel)

3) What are the clinical manifestations of Strychnine poisoning?
A) Opisthontonus and risus sardonicus
B) Visual hallucinations and paranoid thoughts
C) Elevates mood and insomnia
D) None of the above
Correct answer: A) Opisthontonus and risus sardonicus

4) What is the recommended treatment for Strychnine poisoning?
A) IV diazepam
B) Oral activated charcoal
C) Environmental stress reduction
D) All of the above
Correct answer: D) All of the above

5) Which class of CNS stimulants includes Caffeine, Theophylline, and Theobromine?
A) Chemical convulsants
B) Methylxanthines
C) Psychomotor stimulants
D) None of the above
Correct answer: B) Methylxanthines

6) What is the primary CNS effect of Methylxanthines?
A) Increased sensitivity of medullary respiratory centers to CO2
B) Mobilizes intracellular Ca2+
C) Blocks glycine receptors in spinal cord (Cl- channel)
D) None of the above
Correct answer: A) Increased sensitivity of medullary respiratory centers to CO2

7) What is the primary cardiovascular effect of Methylxanthines?
A) Slight decrease in heart rate
B) Dilates peripheral vasculature
C) Constricts cerebral vasculature
D) All of the above
Correct answer: D) All of the above

8) What is the primary mechanism of action of Methylxanthines?
A) Mobilizes intracellular Ca2+
B) Inhibits phosphodiesterase (inc cAMP & cGMP)
C) Antagonizes adenosine receptors
D) All of the above
Correct answer: D) All of the above

9) What are the clinical manifestations of Methylxanthines toxicity when used orally?
A) Nervousness and insomnia
B) Convulsions and death
C) Visual hallucinations and paranoid thoughts
D) None of the above
Correct answer: A) Nervousness and insomnia

10) What are the clinical manifestations of Methylxanthines toxicity when used via IV infusion?
A) CV problems and convulsions
B) Hallucinations (olfactory or gustatory)
C) Both A and B
D) None of the above
Correct answer: C) Both A and B

11) What medication is commonly used as a CNS stimulant for hyperkinetic syndrome/ADHD, narcolepsy, and by military personnel as a "go pill"?
A) Cocaine
B) Methamphetamine
C) Amphetamine
D) Caffeine
Correct answer: C) Amphetamine

12) What is the mechanism of action of bigger psychomotor stimulants such as Cocaine and Methylphenidate?
A) Release catecholamines and 5-HT
B) Inhibit reuptake of monoamines (5-HT, NE, DA) via blockade of transporters
C) Non-competitive glutamate NMDA receptor antagonist (channel blocker)
D) None of the above
Correct answer: B) Inhibit reuptake of monoamines (5-HT, NE, DA) via blockade of transporters

13) What are the clinical uses of Amphetamines?
A) Hyperkinetic syndrome/ADHD, narcolepsy, and by military personnel as a "go pill"
B) Opioid addiction
C) Tobacco dependence/smoking cessation
D) None of the above
Correct answer: A) Hyperkinetic syndrome/ADHD, narcolepsy, and by military personnel as a "go pill"

14) What are the clinical manifestations of Amphetamine toxicity?
A) Visual hallucinations, paranoid thoughts, change in affect, sympathomimetic effects
B) Nervousness, insomnia, delirium, convulsions (death is unlikely)
C) Crowding (inc temp) greatly inc chance of death w/ Amphetamine use
D) None of the above
Correct answer: A) Visual hallucinations, paranoid thoughts, change in affect, sympathomimetic effects

15) What is the persistent effect of Amphetamine use?
A) Reduced DAT binding (common feature of addictive behaviors)
B) Increased GABA
C) Blockade of Ca2+ channels
D) None of the above
Correct answer: A) Reduced DAT binding (common feature of addictive behaviors)

16) What is the mechanism of action of Modafinil?
A) Release catecholamines and 5-HT
B) Inhibit reuptake of monoamines (5-HT, NE, DA) via blockade of transporters
C) Non-competitive glutamate NMDA receptor antagonist (channel blocker)
D) None of the above, the MOA is not entirely clear
Correct answer: D) None of the above. Modafinil is a non-amphetamine stimulant with a low abuse potential used for narcolepsy, with a mechanism of action that is not entirely clear.

17) What is the primary neurotransmitter that MDMA (Ecstasy) increases the release of?
A) Dopamine
B) Serotonin
C) Norepinephrine
D) Acetylcholine
Correct answer: B) Serotonin

18) What is the effect of MDMA use in crowded environments?
A) Decreases chance of death
B) Does not affect the chance of death
C) Greatly increases chance of death
D) None of the above
Correct answer: C) Greatly increases chance of death

19) What are Bath salts?
A) Analogues of cocaine
B) Analogues of cathinone
C) Analogues of PCP
D) None of the above
Correct answer: B) Analogues of cathinone

20) What is the mechanism of action of Arylclohexylamines such as PCP?
A) Release catecholamines and 5-HT
B) Inhibit reuptake of monoamines (5-HT, NE, DA) via blockade of transporters
C) Non-competitive glutamate NMDA receptor antagonist (channel blocker)
D) None of the above
Correct answer: C) Non-competitive glutamate NMDA receptor antagonist (channel blocker)

22) What is the major effect of Arylclohexylamines?
A) Dissociative anesthesia
B) Stimulation of medullary respiratory centers
C) Elevation of mood
D) None of the above
Correct answer: A) Dissociative anesthesia

23) What medication is used for tobacco dependence and smoking cessation, and acts as a DNRI?
A) Bupropion
B) Varenicline
C) Rimonabant
D) None of the above
Correct answer: A) Bupropion

24) What is a potential side effect of Bupropion use?
A) Hypertension
B) Hypotension
C) Tachycardia
D) Bradycardia
Correct answer: A) Hypertension

25) What medication is a partial antagonist at alpha4beta2 nicotinic receptor and is used for smoking cessation?
A) Bupropion
B) Varenicline
C) Rimonabant
D) None of the above
Correct answer: B) Varenicline

26) What is the mechanism of action of smaller psychomotor stimulants such as Amphetamines?
A) Release catecholamines and 5-HT and inhibits reuptake
B) Inhibit reuptake of monoamines (5-HT, NE, DA) via blockade of transporters
C) Non-competitive glutamate NMDA receptor antagonist (channel blocker)
D) None of the above
Correct answer: A) Release catecholamines and 5-HT